# devops-netology-virt


## Задание 1:
1) Паравиртуализация - более эффективное использование ресурсов основного хоста, т.к. гостевая ОС уже "знает" о смысле совего существования. Простота в развёртывании ВМ, но возможны донастройки гостевой ОС для корректного взаимодействия.

2) Аппаратная - изоляция развёрнутых ВМ от основного хоста, обширная настройка устройств/ресурсов для ВМ. Более сложная настройка среды и ресурсов разворачиваемых ВМ.

3) Виртуализация на основе ОС - использование основной ОС хоста повышает производительность и эффективность ресурсов, легковесный вариант ВМ. Более накладная изоляция контейнеров.

## Задание 2:
1) высоконагруженная база данных, чувствительная к отказу - **физические сервера**:
Физические сервера с репликацией БД или кластерное решение с лайв миграцией пры выходе из строя одного из хостов.

2) различные web-приложения - **виртуализация уровня ОС**:
большую подразумеваемой инфры для поднятия веб-приложений можно реализовать на контейнерезации. Удобство в выделении ресурсов и маштабировании.

3) Windows-системы для использования бухгалтерским отделом - **паравиртуализация**:
Разворачивание серверов на Hyper-V (терминал, сервер с БД, DC/FS) под общим семейством для удобства обслуживания и совместимости. Но если имелось ввиду использование отдельных ВМ на каждого буха - **физические сервера**.

4) системы, выполняющие высокопроизводительные расчёты на GPU - **физические сервера**:
прямой доступ к аппаратному обеспечению GPU для оптимальной производительности.

## Задание 3:
1) 100 виртуальных машин на базе Linux и Windows - **VMware vSphere с использование vCenter для управления**
Лучший вариант по виртуализации по производительности и всем необходимым функционал для обеспечения стабильности разворачиваемых систем.

2) Производительное бесплатное open source-решение для 20-30 серверов на базе Linux и Windows - **Proxmox**
OpenSource решение, объединяющее в себе виртуализацию на основе контейнеров (LXC) и виртуализацию на основе гипервизора (KVM). Он обеспечивает хорошую производительность и включает в себя веб-интерфейс для управления. Proxmox VE поддерживает как Linux, так и Windows виртуальные машины.

3) Бесплатное, совместимое и производительное решение для виртуализации Windows-инфраструктуры - **Microsoft Hyper-V**
Лучший вариант для удобства в развёртывании, настройке и совместимости Windows-сред.

4) Рабочее окружение для тестирования на нескольких дистрибутивах Linux - **VirtualBox и Hyper-V**
Доступные варианты установке и настройке для небольшого количества ВМ, совместимы под условия ОС.

## Задание 4:
**Основные проблемы использования нескольких систем виртуализации:**
1) Дополнительные ресурсы для настройки сети/доступности развёрнутых ВМ на разных средах.
2) Дополнительные СХД для использования общих данных, которые необходимы на оба гипера.
3) Менеджмент ВМ (человеческий фактор), долгий поиск необходимых ВМ для работ в связи с раскидыванием ВМ по разным гиперам.

**Идеальный вариант:**
Изначально подобрать гипервизор подходящий под всему требуемому функционалу с возможностью горизонтального масштабирования (vSphere).

**Выбор создания гетерогенной среды:**
Гетерогенная среда возможна из-за миграции на более новое облако/железо/гипер, с закупкой необходимого к уже имеющимуся. Гетерогенная среда возможна, но не идеально со стороны "эстетики" использования инфры. 
Если есть ресурсы/знания пользоваться несколькими гиперами, то почему бы и нет. 